[長氣多圖][不爛尾] 台灣嘉義阿里山日出之旅

是咁的
睇完世界盃之後
原本係九月想同同事快閃大阪
去睇日職同食餐神戶牛
順便去埋FATE STAY NIGHT朝聖
點知唔好彩就發生關西機場水浸
最後成個行程取消
十月仲要比人調離左多年既工作環境
一切又一切都令我想投入一段新既旅程

之前都有出過近兩年既遊記

山陰山陽

關西名古屋

英國倫敦

東海道

南九州

意大利西北

中部北陸

俄羅斯

詳細時間表

其實之後都將會去三次日本
今次就想試下其他唔同既地方
曾經有諗過支那
萬里長城同兵馬俑曾經都係我小時候既夢想
但係一諗起要番支那就猶豫左好耐
最後都係決定去另一個多年前想去既地方
阿里山

當年去墾丁
其實都有PLAN過去阿里山
但同行友人話兩條仔不了就取消左念頭
多年之後
已經習慣左毒遊
自己一個就再無呢呢種煩惱
係出年上富士山之前
試上一下阿里山睇日出

阿里山位於台灣南部嘉義縣
之前都只係曾經去過墾丁高雄台中同台北
嘉義呢個名其實有D陌生
不過竟然只係去得四日見少少
就順便見識下呢個陌生既地方

行程表
13/10 DAY1 香港->高雄
14/10 DAY2 高雄->嘉義->十字村->阿里山國家森林遊樂區
15/10 DAY3 阿里山->奮起湖->文化路夜市->嘉義
16/10 DAY4 嘉義->太平雲梯->梅山公園->蘭潭->嘉義
17/10 DAY5 嘉義->里山森林鐵路車庫園區->嘉義舊監獄->嘉義公園->故宮南院->高雄->香港

因為新既工作環境幾乎都要番星期六
所以換左星期六放工既機票
減番星期三重陽假期
都叫做請兩日假完成呢個旅程

台灣並唔似日本有完善既交通
尤其係嘉義
唔似得高雄同台北有地下鐵路
除左有火車可以上阿里山
縣內所有交通都只可以靠巴士
完全係稱唔上方便
其實台灣真係幾落後

今次只係帶左屋企人洗淨果四千台幣去
但係衰ON9唔記得左開海外提款
就住洗之下最後淨番兩舊水番香港
叫做岩岩好

新買左支騰龍2875F2.8
加埋原本支1224
其實我覺得真係幾重
以後真係要好好取捨帶邊支比較好

小量預覽圖
騰龍D相影出黎好似怪怪地咁

DAY1 高雄

為左就番放工時間
所以揀左港龍最夜21:10果班機
不過我放工六點幾就去到機場
checkin完連閘口都未有

話說國泰同環亞兩個新lounge都未去過
有三個鐘時間係想去晒既
首先揀最近離境既優逸庭先

手持建行銀聯prestige可以免費入場
係除左8蚊1里以外另一個比較好既優惠
細路仔未見過大蛇見到門口已經手震

reception姐姐問要唔要book埋按摩同沖涼
按摩十分鐘
沖涼就半個鐘
得到兩個呼叫器

咁離開預約時間唔夠食一餐
唯有搵間休息室坐下
呢度無咩人都算幾舒服

按摩得十分鐘
唔記得影相
入面得個大媽幫你鍊下就無咩特別
沖涼房就唔算大
不過就岩晒我收工梳洗一下

沖完涼終於可以食野
每人可以單點一份

恰鳩我唔識英文
搵黎搵去都見唔到lobster呢隻字
唯有叫另外比較出名果隻漢堡

素肉口感同真肉真係幾似
薯條又幾好食
餐廳就唔大不過無咩人

外藉小二同我嘰哩咕嚕講左一大輪雞腸都唔知佢up乜
大概話出面仲有好多自助野食掛
不過時間差唔多都要走

有個bar臺
不過我唔好酒類

到最後因為等沖涼等耐左去唔切國泰個新lounge
今日就試住一個先

印象中次次去台灣都係飛高雄
而去親高雄都係坐呢隻機
港龍A330

港龍好似全部都無真J
不過坐得個半鐘就是但啦
但係佢D位唔知點解唔係平排

welcome drink

一起飛就派餐
因為我坐最後排
時間都幾少
食完機長已經話差唔多降落

其實頭先先食完個漢堡包
食埋呢餐真係好飽

因為成十點幾先去到高雄
驚賣電話卡收晒工
所以係KLOOK訂左張五日上網卡
七十幾蚊都有電話分鐘
用落感覺幾好係山上有D地方收唔到

基本上唔洗SET野

實測都算係用4G基本速度

高雄夜景

記得我十年前第一次落機第一印象係
咁似大陸既
到而家都無咩分別

過關半分鐘就搞掂
望都唔望你
唔洗等行李直出地鐵站
最後一班12點幾

仲有大把時間

成個台灣得三個城市係有地下鐵
而第二高雄地鐵只有兩條線
所以先話落後

不過高雄地鐵都算識玩
有高捷少女撐下場

因為聽日一朝早就坐火車去嘉義
所以BOOK左係高雄車站附近住一晚
一出地鐵站就見到成村人係度訓街

夜晚晚都唔知排乜鳩
成個高雄車站感覺上好似唔同左咁

仲有D唔知咩典禮

不過趕住去酒店唔顧得咁多

今晚住既係single inn
應該話似係hostel多D
不過佢就有獨立房
係廁所要共用
不過純粹係度訓四五個鐘二百幾蚊晚就是撚但啦

間房就係得咁多

有睡衣褲比你換

沖完涼都十二點幾
第二朝仲要坐六點鐘火車上嘉義
搞掂晒野就休息啦

DAY1 完

食完俄妹食台妹

唔知點解
嘉義無乜見列有靚女

海外提款功能可以上網開呀

騰龍幾好呀
正所謂騰龍王丫嘛

btw lm sin

十條綫都冇用
就算要慳家
有乜方便得過機車直到屋企門前
去坐捷運咪又係渣機車去
咁囉～

要電話認證

咩野騰龍王

住皇爵大飯店
大間又抵住
係要行遠少少

騰龍ok嘅

巴打早2年我去高雄又係住SINGLE INN, 去嘉義又係住皇爵

你撞正高雄新站開幕

係平過gm果支一倍有多

竟然一樣
皇爵仲無端端醒左張早餐券
明明記得book果時無

係，仲要撞正佢頭班車
去到先知佢搬左站

巴打係性價比人士？

都算係架
本身BOOK左間亮點旅店
但見到呢間好抵就轉左
不過都要間皇爵起碼靚靚仔仔先既

皇爵真心抵
king size bed

DAY2 高雄車站 嘉義車站 中興號

阿里山森木鐵路有兩款車
一款叫做阿里山號
一款叫做中興號
上網睇過中興號架車都幾特別
不過唔似得阿里山號係指定席
而係區間車
即係自由座
只有星期六日同假期先有開
而且八點半出發
為左趕得呢班車
需要六點鐘係高雄坐台鐵自強號到嘉義
所以今朝五點就起左身
SINGLE INN D隔音都算幾差
一早沖涼嘈撚醒晒格離房D人

估唔到咁早CHECK OUT都仲有台妹一齊走

岩岩好天光

去到高雄車站

竟然連燈都無開
嚇撚死寶寶
點知有個工作人員話車站已經搬左
叫我去番尋日地鐵落車果度

上網睇番資料先知
原來舊高雄車站尋日落機果日已經係最後一日營運
而今日將會搬到全新既地下火車站

雖然係朝早五點幾
但竟然見到好多人

尋晚排隊既人仲係度

應該係排緊買紀念車飛
不過個車站就好荒涼
明顯睇得出樓梯未準備好
好多售票處根本無人做野

個通車典禮唔知幾點開始

我坐06:03呢班自強號到嘉義

係星期日既特別班次
全日第一班車

亦即係話呢班車將會係新高雄車站通車後既第一班
唔怪得知會有咁多鐵膠係度

車站個時間表整到同日本JR個時間表一樣咁

雖然好多鐵膠係度等

但預想同現實係有分別既

我以為意大利鐵路先咁廢
估唔到台鐵都咁廢
連第一班車都會誤點
好彩無坐下一班
如果唔係一定趕唔到阿里山架中興號
連車站個時間表都睇唔到幾時有車

就係每個人都ON99咁等既時候
對面有車了

開往潮州既區間車成為左新車站既第一班車
個個人都企錯位

結果最後班車足足遲左32分鐘

地下終於有燈著

即係代表有車駛入

自強號
同頭樣果班區間車好似一樣樣咁既

全車對號座
即係全指定席

但台仔可以用IC卡入車站
IC卡無得劃位見位就坐
好似係

尋日番工無食到既早餐
帶埋黎台灣食

見到個站牌以為自己坐緊山陽本線

因為DELAY左半個鐘
差唔多八點先到嘉義
成個嘉義火車站都係阿里山既廣告

阿里山火車同台鐵都係係同一個入口
但並唔係同一個月台
賣飛口都唔同
台鐵係車站入面

而阿里山火車係車站外面

如果坐指定席既阿里山號就可以兩星期前經網上買飛
但係自由席既中興號就要係開車前買飛
而中興號係比阿里山號多一個站
可以去到十字路站
所以我亦都買左去十字路站既飛

再講一講阿里山鐵路呢條線
因為多年前既地震
由嘉義火車站上車並唔可以直接去到阿里山園區既
而家阿里山號既總站既總站奮起湖同中興號總站十字路一樣都需要坐巴士轉車上園區
另一個更直接方法係係嘉義火車站或者嘉義高鐵站坐巴士直入阿里山園區
不過我就選擇左鐵路加巴士
畢竟呢條阿里山線都係旅程既一部份

雖然無拖GIP
但都帶左個旅行袋
就將佢放低左係火車站個LOCKER
一朝早無咩人用
佢都仲有四個大LOCKER可以放GIP既

頭三個鐘20蚊台幣
之後過鐘番黎拎果時再補錢
好似我咁放左一日半就大約要補兩舊水
不過發生左D事
之後再講
入完錢得到密碼一張
開門用

我來自潮州

呢個係嘉義火車站月台

要坐阿里山小火車要向前走

就會見到另一個月台

中興號已經停左係度

嘉義火車站

海拔30米

如果成條鐵路完整無缺
可以由海拔30米爬升到最高2451米既祝山車站

但原來所謂既中興號
其實都係用上阿里山號既車廂
並唔係係網上見到紅色或者藍色果隻古董

雖然話呢班車係自由席
但當中有呢款橫座

但其中一卡係呢款1-2座位

完全係阿里山號規格既車廂
車廂頂

車入面有時間表

如果唔係星期六日
每日只有一班車上山
登山路線

係山上面不斷螺旋型向上爬

估唔到有人係北門已經落車

北門車站亦都係一個相當有歷史既車站
最尾果日會過去見識下

中途既風影全部都係上山既路
係唔知點解應該好山林既車路都會有人係附近行
可能係原居民黎
呢D樹真係好似吊左條屍上去咁

上山條路一直都好好天

大部份人都係奮起湖落左車
因為要就番回程既火車時間
所以第一日我PLAN左行森林
第二日先行奮起湖

全車一共有五卡

可能星期日有三班車上車既關係
就唔算多人坐
車入面仲有洗手間

車尾亦都有一個行李架

不過放唔到幾多行李

總站十字路

海拔1534米

叫做位於半山區

車站無月台
要靠呢D木台上車

前面路段已經無左開放

大部份人都係度行一行影張相就上番車回程

原來前面區間座都幾多人

不過咁樣放三個鐘都應該幾唔舒服

望住呢架中興號離開

我亦都前往巴士站轉巴士再上山

十字村呢個站比起奮起湖好既地方係
每架上阿里山園區既巴士都會經過
都算多車
而奮起湖每日只有幾班車會經過
要預好時間
而且台灣巴士誤點既時間係好嚴重
雖然有巴士APPS
但係完全唔準既
準時根本無果班車都會顯示出黎
呢幾日係台灣都中過幾次招
不過我今日坐既呢班7323唔單只早左到
仲要全車得一條友上山
係唔怪得之上網見人講阿里山已經開始式微

阿里山巴士係上落卡拍卡
好似我呢D無卡用既就上車同司機講去邊然後入錢買飛

落車比番張飛司機
由十字村入阿里山大約半小時車程
需要37蚊

續

其實係兩張床泊埋
不過真係好大張

係
除左睇日出
森林都好正
日落反而無

開個po就可以分享

岩
開心share

完?

寫緊

DAY2 阿里山森林園區 水木線

坐左半個鐘
巴士佬就係阿里山園區門口外面放低我地
佢話要係呢度行上去WOR

竟然有日式渠蓋

其實嘉義D景點都幾日式
只不過係同邊既所有野都差好遠

原來入園區要收入場費

正價外國遊客就收300蚊
坐巴士上黎收半價
即係百五

一入到園區感覺即刻跌左幾度
成個園區仲比霧包圍
有少少雨

第一站就去左阿里山車站買左聽日祝山車飛

聽日日出時間06:17
每日下午一點開始賣飛
單程150
我買左來回就300
其他兩條沼平線同神木線每一條100
其實以台灣物價黎講係算好貴
但原來
已經連續四日睇唔到日出了

今日仲要有雨
係好驚聽日乜都睇唔到

阿里山森木鐵路既姐妹線
黑部峽谷

其實仲有大井川鐵路
呢兩條我都曾經坐過
當中以大井川最正
除左奧大井湖上站
仲有夢之吊橋同SL火車
絕對係日本最靚果條鐵路
沒有之一

而阿里山鐵路其實都有SL火車

不過只有櫻花季節開放
我就無緣可以坐得到了

阿里山路線圖

而家身處係2216米高既阿里山車站
標準路線就係由阿里山站坐火車到沼平
然後行到神木站再坐神木線番阿里山站
咁樣就可以玩晒全部阿里山小火車

阿里山小火車既車飛其實都幾靚仔
值得收藏

小火車

阿里山至沼平車站

每卡只限70人
有企位

一點鐘係下午第一班車
但唔算多人
有位坐

六分鐘車程就到沼平

一樣都係呢隻火車頭

沼平車站都有少少介紹下阿里山鐵路既歷史

三條姐妹鐵路係我心目中既評價係
大井川 > 阿里山 > 黑部峽谷

阿里山幾個大站都係木制
其實幾靚下

雖然唔係好靚
但估唔到外面有紅葉睇下

黎到呢度
D相既顏色唔知點解就怪怪地咁
可能同D霧有關

沼平站出面係櫻之道

其實係無咩特別既高架橋

咁我就無直接由沼平站行過去神木站
因為係阿里山森林
仲有一條叫做水山線既廢線
絕對係成個阿里山森林最值得去既地方
無乜人煙
好似入左結界咁
我估行熊野古道大概都係咁樣既感覺

入口

就係差館出面個平交道行入去
話易搵又唔算易
但都叫做有路牌

其實就只係沿住條路軌行

一路行到終點就會到達有兩千幾歲既水山巨木

所謂既聖山

都望唔撚到

當日行入去真係咁樣既

前面真係黑媽媽
行到呢隻係有D淆

其實係耐唔耐就會有人幾個幾個咁出番黎
但真係好少數

係森林入面行既感覺真係好唔錯
唔講唔覺已經行到水山站

水山站係個無人站
因為已經再車火車駛入
完全係荒廢晒

條橋起係路軌既終點真係好有味道

不過差錯腳真係會跌落去

過完橋就係水山巨木

黎到呢度D霧特別勁
完完全全就係結果入面

唔知係咪二千幾米高既空氣稀薄
行幾級已經喘晒氣

係迷幻中見到巨木

而呢度已經係園區既盡頭

再入應該就係真正既森林區

有個觀景平台欣賞巨木

咁岩有對鬼佬男女經過

係度休息一陣順便換番隻WIDE鏡

即刻睇得晒巨木既全相

離開既霧仲越黎越勁

差D睇唔到前面
好似入左THE MIST咁

頭先黎果時都唔係好覺
原來水山站爛左一忽

回程就無特別

都係同一樣既景
只係開始多人由外面入黎

續

講到大井川好正咁，好想去睇呀

係真係好正架

DAY2 阿里山森林園區

行完無咩人行既水山線
森林區既另半部就係幾乎所有人都會行既指定路線
由沼平車站通往神木車站既步道
因為沼平站地勢比較高
往神木站既路幾乎全部都係向下走
行得比較舒服
所以無咩人會倒轉由神木站行去沼平站

森林區都幾多花

因為星期日
山上面都唔少人
行行下又要遇到旅行團
佢地既步速幾乎係零但又霸晒成條路
真係好難頂

呢條路其實就係唔同奇形怪狀既樹木

好多呢D咁樣野有個樣都會有個名
呢個心形樹唔記得左叫咩名

之後係姊妹潭

其實真係一D特色都無
但係咁都可以算係景點

幾碌木又叫三兄弟同四姐妹

某程度真係幾on9

向下既樓梯

耐唔耐先有人行上黎真係幾辛苦

夜晚既步道好似幾靚

但四點半打後都無火車
唔住係森林入面根本唔會睇到夜景

偶爾見到個森林開發緊都幾大殺風景

森林其中一個著名既景點就係呢個受鎮宮

其實只有幾十年歷史
相比起日本D神社
呢D中式佛廟就無特別興趣

受鎮宮叫做有條商店街

人就無咩人行
但我由朝開始淨係食左塊麵包真係好撚肚餓
快快手食個滷肉飯

唔係好食
山上面亦都唔平
但真係好肚餓
幾分鐘就清左碗飯
都唔知頭先靠咩意志黎行山既

受鎮宮真係無咩特色

尾段

好似好出名既三代木

2195米既最高學府

應該無人係度讀掛

阿里山博物館係成條森林步道最有興趣既

細細間得一條女睇場
講解下阿里山既歷史

我本來就係以為中興號係咁既樣所以有D期待架

成個博物館最好睇就係呢個古嘉義縣地圖

係日佔時既設計
上面仲有唔少日文

樹靈塔

神木站附近最巨形既香林神木

但當然無得同水山巨樹比

慈雲寺

阿里山吊橋

好短
唔太搖

其實尾段行得有D趕

因為四點半係尾班車
如果MISS左呢班就係行落山

神木車站係露天車站

立於兩邊森林之間
幾有氣勢

車站對面係已經倒塌既阿里山神木
傳說曾經達到三千幾歲

最後一張既神木車飛

咁就儲齊三大車站既車飛

阿里山全日既最後一班車

由神木開往阿里山

幾分鐘就番到阿里山站
係月台對面見到呢隻檜木車廂

車身寫住逢星期三行駛
我就無緣乘搭了

一出車站就見到觀日列車既時間出左

係朝早五點鐘
即係要四點起身
而回程時間未定

出黎D霧仲大左

心諗聽日仆街了

原來阿里山火車係有一日同二日票既

不過我咁樣分開買仲有特色

無野做行下阿里山車站
二樓係有觀景台既

出面真係幾大霧

站已封

今日無買到飛既朋友

可以聽日開車前火個鐘
即係四點半黎買飛

原來酒店果度叫做旅社區

所有酒店都聚集晒係果一區
除左最貴果間阿里山賓館係山上面

但最ON9既係要去旅社區係落條長樓梯

即係意味我每次都要爬番呢條樓梯先食得飯
真係好撚ON9既設計

我住間酒店叫做阿里山神木賓館
其實除左最貴果間其他全部評價都好差
就簡左好似最正路果間
reception幾好
會介紹晒成個園區比你
不過我已經差唔多行完

我住頂樓五樓
而呢D酒店
係無電梯既
即係又要行
好晒無行李JA

頂樓黑媽媽其實有D陰森

門口仲要開住

不過間房都幾四正

一個人訓兩張床

廁所就普普通通

但無浴廉
CLS

房入面有部水機

聽日餐券

酒店無早餐供應
需要行去餐廳區果邊食

沖個涼休息左陣就去食飯
呢間係全個園區最高評分果間餐廳

唔知咩人有優惠啦

有個三送一湯500蚊兩個人食係幾抵既
但我一個人食唔到咁多送
淨係叫左碟鐵板牛肉加白飯

都差唔多成舊水港紙

仲叫多個高山唔知咩茶
百鳩幾蚊台幣

點知比左碗茶黎
咁樣成三十幾蚊港紙
山上面真係乜都貴
突然覺得香港飲茶好平

園區仲有間七仔

勁多人買杯麵
明明第二朝一早就要起身
我淨係買左杯啫喱

MY酒店

因為聽朝四點就要起身
山上面又無野好做
差唔多九點就已經訓左

DAY2 完

又飛

嚟緊又去三次日本 樓主屈機

想跟樓主搵食

第二張用邊枝鏡影？

Business

咪係

係正到仆街

去過兩次，真係好鍾意阿里山，畀山包圍嘅感覺好正

G持

做咩係咁洗板
用sony 1224果支影

係
個森林區幾靚

冇估錯
果然係有分別

邊張係騰龍？

基本得巨樹同日出用wide鏡
其實都係騰龍鏡

其他

有種講唔出既怪味

爸打有冇覺得嘉義公園唔抵去

係
D色怪怪地咁

都ok丫，射日塔同市史蹟資料館都幾好睇

如果唔使慳住用應該帶幾錢台幣去？

30k

見到樓主話阿里山同大井川都正過黑部峽谷就好想去
岩岩呢轉坐完黑部峽谷小火車
見佢話手持飛尾可以今年內免費搭阿里山鐵路
本身興奮左一陣 諗住有藉口冬天出走
點知只限日本人 真係一啖砂糖一啖⋯

一個人既話帶一萬都夠
台灣都無咩特別野買

大井川真係幾時去都無得輸
咁阿里山鐵路都唔貴
比錢都ok la
最緊要係星期三有木制車廂同櫻花季節有蒸氣火車頭
之前無特別研究唔知

我啱啱都去完阿里山
清境一上阿里山一嘉義一台中
全程165公里

講真 雖然全部都係樹 但唔知點解唔會悶 明明差唔多一樣都仲覺得好撚靚
btw 日出無咩特別

渣車？

係，最特別真係個森林
日出我覺得都ok 架
不過個天真係已經光晒

得返文字？

樓主約咗女唔得閒理我哋

那有女

DAY3 小笠原山觀景台 阿里山郵局

成個旅程既重點
應該就係呢一朝早
我好少會將重點放係行程既前半
不過淨係黎四五日就是但啦

今次真係堅四點morining call
四點半左右就出門口
十月既台灣同香港一樣仲係好熱
但係阿里山上面得番11度

個GPS溫度計都算準
出面係真係寫住得十度

夜媽媽天未光
係真係眼訓到手震

原來係真係有人一朝早先黎買車飛

上到車站發現原來真係好多人睇日出

明明尋晚都唔覺有咁多人
而且得果幾間酒店
點解我都要排到出站外面

五點鐘
上唔到第一班車
而外面既溫度係得番九度

見唔到唔少人仲著埋羽絨
不過為求輕裝
我只係得件TEE同恤衫
仲要摺起短袖

班廢老真係唔抵得凍

終於上到第二班車
即係尾班車
但係就爆晒

要企足半個鐘

落車已經天光

祝山車站

落車時間大約係五點九左右
而日出時間係六點十七分
回程尾班車七點

見仲有時間
緊係去遠果個小笠原觀景台

話說祝山總共有兩個觀景台
一個係祝山觀日平台
就係車站出面
但景觀麻麻

而另一個叫做小笠原山觀景台
要行條長命斜上
路就唔遠
但要上條長命斜

我開頭真係睇小左佢
原來係二千幾米高既山上面急行都幾係野
行幾步就喘晒氣

好在上到去既風景真係好唔錯

唔單止有個咁清澈既天空
仲有雲海睇

我地身處既小笠原山

對面係全台灣最高既玉山
海拔3952米
仲高過富士山

話說其實阿里山睇既根本就唔算係日出
因為出已日
天一早就光晒
只不過太陽仲係玉山後面未出黎咁解

觀景台都算多人

好在都搵到個草地靚位
係就係無咁高
但叫做前面無人

但係周圍D大老母真係好撚煩
我已經分唔到佢地係支那定台灣

不過都唔比佢地煩得幾耐
因為我係坐第二班車上山
本身離開日出既時間就唔多
仲要行一段路先黎到
等左唔係好耐就終於見到太陽由玉山升起

電話版

迎來人生第一次既日出
但其實係無咩感動
好似純粹係度見證緊一件事
好平靜

雖然格離D人好嘈
咁嘈有嘈既好既
佢地興奮
又肯幫我影相
留低左人生重要既證明

雖然係好膚淺
但我覺得呢張相完全就係成個旅程既整體
已經足夠值回票價

其實就算係唔同角度睇
太陽依然由玉山升起

朝陽加上雲海

人生好長
但日出時間好短
其實係想係度留耐D
但無奈只有兩班回程火車
要趕係七點之前番到車站

番到祝山觀日平台

見仲有幾分鐘時間
即管睇埋佢地到底有咩唔同

原來兩個平台睇既野其實係一樣

只係小笠原地勢高D
前面無咁多雜草

仲有幾間小食店

不過尾班車就快開
已經差唔多收檔

七點鐘尾班車

氣溫已經升番上13度

又企番半個鐘番黎阿里山車站

大大話話係呢個車站停留左三四次
今次終於係最一次黎到呢個車站
之後就會直落奮起湖
周圍既空氣都好清新
無左霧既園區終於見到後面D山

食埋個免費好普通既早餐

終於醒起我係阿里山仲有一樣野想做

就係呢間阿里山郵局
全台最高既郵局

去旅行我好少會寄名信片番香港
但黎到呢度覺得幾有特色
而且都無咩點買過紀念品
就買起晒佢地

仲有張大臺比你寫信

寄左呢塊木板名信片番香港

空郵番香港需要17蚊台幣

純檜木郵筒

塊名信片跌落去既聲音好清脆

番酒店休息多陣
係阿里山園區既旅程就完滿結束啦
其實已經可以直接番香港
黎阿里山真係三日兩夜都好足夠
之後係嘉義既行程相比起黎都顯得幾無聊

續

樓主好型

型撚

好正
其實去阿里山飛高雄好定係台中好

台中就近D
但係飛高雄就多D選擇
因為都係朝早上
去台中或者高雄都要第二朝先上
分別唔太大

追到live

慢慢追
我差唔多隔日先寫到

嘉義、高雄真係好似鄉下地方

除左台北都係鄉下黎
真係幾落後

樓主好忙

唉
日日都好多野做

DAY3 奮起湖 文化路夜市

奮起湖
係每個乘坐阿里山森林鐵路遊客既必經之路
因為佢係由嘉義開出小火車既終點站
基本上都會當景點停留
奮起湖
並唔係指一個湖
而係一座山城
位處千四米既半山之上既一條老街
而奮起湖
應該算係我成個旅程最伏果一站

番酒店休息左陣就行番出運轉站
由酒店行出去其實都幾遠
行行下竟然有架白牌車話免費車我去

運轉站其實係一架幾大既七仔

可以係度買車飛直落嘉義
而好似我咁去奮起湖既就無得預先買飛
需要係上車面買

每日由阿里山出發既巴士只有三班車經奮起湖

而去奮起湖既原因九成都係坐小火車
小火車平日兩點開出
亦即係話
基本上只有09:10同10:10呢兩班巴士可以選擇
而我
就揀左10:10呢班巴士

等等下竟然有人叫排隊
原來就係頭先白牌車條友
佢話100蚊車落去奮起湖
而巴士就98蚊
見佢頭先免費咁車左我黎
而又只係貴兩蚊
就坐佢車啦
點知呢個就係中伏既開始
最後係連人帶行李塞爆晒成架車

真係坐得好辛苦
有得揀既話
大家都係揀番巴士好
時間唔會差好遠
但因為係旅行巴SIZE黎
會坐得舒服好多

等我仲以為真係有人好心車我去巴士站

佢就係奮起湖車庫放低我地

穿過左車庫就係奮起湖車站

位於1403米之上既奮起湖

平日只會有一班阿里山號來回
所以大部份時間都可以落路軌行

車站入面有凳有LOCKER
原本我都想放低個背囊
細LOCKER只需要50蚊
但發覺唔夠十蚊銀
唯有繼續揹住周圍走

奮起湖車庫係奮起湖唯一有睇頭既地方

基本上成個鐵路既周邊都係講阿里山鐵路既歷史
係園區係咁
係奮起湖係咁
就算落番去嘉義都係咁
阿里山鐵路應該係成個嘉義既重心
係嘉義既一切

百大登山鐵路

三姐妹

已經全部都坐過晒

美國制火車頭

仲有一直都好想坐既瑞士冰河列車

登山模型

車庫其實好細
行三兩個字都可以睇得完
剩番既就係奮起湖老街

然後我就知道
台灣全部叫得老街都係廢既

呢度仲衰過九份
完全係無旅遊價值
老街下面仲有條百年老街
要行好遠先去到
上番黎仲要行條長命斜

不了

睇過台仔D中伏BLOG
佢地話奮起湖有兩大美食
一個係冬甩
另一個係懷舊便當

台仔最推崇既百年冬甩

係唔錯既
幾脆口
好多人真係一盒盒咁買

另外奮起湖中心有百年肖楠木

感覺呢兩日就係不停咁行呢D棧道

下面D廢屋都幾陰森

行行下又入左森林

不過真係無咩野行
呢度亦都唔係阿里山園區咁有規劃
真係純亂行

行下無野做就去左呢間一D都唔隱世既隱世懷舊便當

其實我聽佢地D國語最多都係聽得明四五成
佢問我要雞腿定排骨果時我真係完全聽唔明
最後亂黎叫左排骨

都幾大舊肉
熱湯任飲
位好少
但KEEP住有人黎
坐唔得幾耐

台灣野話真係好好食就真係稱唔上
不過叫做對得住個價
呢個飯收一舊水

食完飯真係無野好做
本身就預左三個鐘係度HEA下
點知行左個幾鐘就玩完
最後係車站足足坐左成粒鐘

差唔多兩點就有火車到

呢架叫做阿里山2號
其實同架中興號係無分別
只係全車指定席

車身都印左另外姐妹路線

一樣都係1-2座位設計

全程兩個鐘零二十分

本身我遇左係北門落車再行多一兩個景點
但可能朝早太早起身睇日出好累
所以都係直去嘉義搵酒店CHECK IN

番到火車站第一件事就係拎番行李
點知發現我個LOCKER打開左
問埋RECEPTION先知佢話我個LOCKER無山實到
個袋係OK既負責人到
叫我打電話去搵佢
真係好在張電話卡可以打得到電話
最後有驚無險咁拎番個袋
收左我兩舊水寄存費

之後兩晚住既皇爵酒店

要係火車站行大約五分鐘
係遠左少少
但三百幾蚊晚
服務員態度好好
架房咁撚大間
真係好唔錯

另外個浴缸仲好舒服

佢仲有本手畫既周邊地圖

幾得意

夜晚出左文化路夜市轉左個圈
其實都幾遠
要行四五個街口

由唔知幾時開始

呢間野係香港好多人排

文化路夜市既起點
中央噴水池

餓就唔算好餓
周圍行下
呢間好似係嘉義最出名既沙鍋魚頭

唔知點解無乜興趣

無食到尤魚
但係個海鮮貝就幾好食

條街其實幾OLD SCHOOL

仲有香港雞強仔

我覺得呢度最好食既反而係豆腐花

所謂既湯底即係豆漿
要左碗珍珠豆腐花

好唔錯

行到累累地就番去訓
前兩日都為左坐火車要好早起身
今晚一於要訓到自然醒

DAY3 完

食其實可以試下入舖食
未必貴

老街其實係傳統街道咁
又唔一定買野
不過難得正正常常行下
我睇見都覺得幾吸引

（唔好同我講返工死地鐵一樣有咁上下嘅路行）

有冇叫外賣

乜乜老街
百年乜乜

唔吸引呀
根本無野買既

外帶

Live

好耐無睇遊記，睇到樓主既圖，好想去阿里山

去啦
最好搵多幾個地方
嘉義周邊都唔太吸引

有冇去 檜意森活村
我覺得幾好

我就係會由嘉義坐去北門既人
不過我係調轉由北門坐去嘉義

btw你係高雄住個間我都住過，唔錯既，不過零隔音，但叫做有間房喇

唔夠時間
淨係係外面裝過下
好似幾間屋無咩特別野睇咁

我都有諗過一朝坐過去順便去下個鐵路館
不過最好揀左行路

好多特色野買 / 睇
夠玩一個晏晝

屌你一晚比人嘈醒幾次
3點幾仲有人唔知出去定返來

包膠？

我坐的士
反正平

我五點起身沖涼嘈醒人

拎外賣紙
同老闆講外帶

原來係你

之後呢

無錢坐的士

趕頭班車嘛

之後交比你

DAY4 太平雲梯 雲之南道 太平老街

我記得BOOK房果時應該係唔包早餐既
但CHECK IN果時又比左兩張我
我以為咁好死送兩日早餐
點知兩張早餐券都係同一日
玩狗我咩

不過都係食左先算

都算幾多野揀
仲要無乜人
坐得幾舒服

今日全日基本上都只係PLAN左太平雲梯
無咩其他特別野做
可以慢慢HEA住去

去太平雲梯都幾複雜
首先要坐巴士到梅山
再轉佢架專用小巴到雲梯
而雲梯更加係無得即場買飛
因為要限制人數
所以一定要前一日網上買飛

幾乎每日都會經過既嘉義車站

站前廣場巴士站

但係去梅山果架7323係對面線

嘉義去梅山票價75

大約一個小時車程

係梅山總站落車
可以見到去天平雲梯既指示

班次唔算多
都要大半個鐘先有一班車

呢個算係大站
應該所有巴士都會經過呢度

去雲梯架107巴士

全車得我同呢個阿叔
其實台灣真係好多傻佬
呢個阿叔就係咁想拉開棟門

話說呢
由梅山去太平雲梯呢段路
都算係一個景點
中間會不斷經過無數既髮夾彎
總稱太平三十六彎

架小巴係真係好似唔洗收油過彎

真心覺得仲勁過渣石澳既車手

話得太平三十六彎
佢真係有數住有三十六個髮夾彎

痴撚線
每個牌都會有提字
都唔知邊個會睇得到

最後架車會係遊客中心落車

太平雲梯需要行過去

一黎到已經見到周圍都係霧

乜都睇唔到
但都好在尋日睇日出果度好好天
可能我D運氣已經用盡

法國呢度好多滑梯
但全部都唔知點解封晒

佢話可以停番300人
而呢個中午時間只有7%入場

竟然有人上黎雲梯溜狗

咩玩法

其實以景點黎講
台灣真係貼得住日本
就算係嘉義呢D咁既地方
都有條咁既吊橋

完全係同三島大吊橋一撚樣
差在好撚大霧

再加上阿里山小火車
日本仔成日都自稱自己D城市話係小京都
我都可以話嘉義係小日本
不過真係得景點似
因為佢周圍D配套係真係幾不知所謂
日本就算去到幾鄉下都好
我覺得都仲算係方便同有指示
而且食野真係其求一間小店都好食
而台灣
真係周街都劣食

台灣人自己都唔欣賞既大吊橋
我覺得還可以啦
起碼係香港無呢樣野

因為係上網買飛
吊橋係無入場證
入場SHOW番個QR CODE就可以
我係買公車優惠既
80台仔
即係廿蚊港紙左右
算係好抵啦

吊橋只可以單程行走

無得回頭
要係對面山頭落山再走落去遊客中心

可惜周圍都係霧
乜都睇唔到

佢聲稱可以望到嘉義市架

同三島大吊橋一樣
都幾穩
我係上面跳黎跳去都唔覺搖

條吊橋唔夠高
終點竟然要行樓梯上山

另一邊落山路

係終點處見到有條滑梯一路滑落山

諗起都正
可惜都係封左
封埋右

都幾多級下

極ON9

不過個景又唔錯

條滑梯真係好正呀

一個唔覺意應該會碌左落山

太平雲梯

我估同三島大吊橋應該差唔多長

終點有兩條路揀

一條向上
另一條向下
無野做既我緊係揀向上啦
行二百幾級
大約一公里既路程到太平老街

呢條路叫做雲之南道

最高點

展望台

如果無霧既話周風應該幾好

掛
而家係乜都望唔到

對面山頭果D山草藥黎
好似係

沿住個山行

唔知咩標記

可以望得到雲梯

行左大半
終於見到原來係有人行既

下面就係太平老街

終點

見佢無咩人
就幫佢買左支茶飲下

行去獨立站太約五公里

行到成點鐘都肚餓
入左成條老街差唔多唯一果間牛肉麵

仲未習慣係台灣叫野食
佢地多數都係坐低寫紙仔
咁我又好ON99咁望住個小二
但佢又無反應

肚餓起黎乜都好食
去到日本要食鰻魚飯豬扒飯魚生之類
咁去到台灣緊係食牛肉麵
呢餐係我第一餐牛肉麵
亦都係最後一餐
因為聽日都已經番香港啦

食完諗住HEA遊下條太平老街
但我真係太甜啦
完全無吸取尋日教訓
呢條太平老街係仲廢過奮起湖老街
完全係無野行架

五點鐘行完

空氣圖書館

原來係餐廳黎

番到起點
巴士站

仲少人過頭先

又一次比巴士站老點

14:10班車係只有星期六日先會出現
而下一班車係14:50
差唔多要等成粒鐘

係呢一個鐘入面

我就係望住呢堆霧

同埋條吊橋

中間係真係有一架巴士經過
原來係直番嘉義
但我完全無為意真係等左成粒鐘

續

太甜啦？

甘い

我唔識的

繼續睇

堅係無現金

銀行大把

一次過睇晒

阿里山同嘉義好似你咁玩都幾正，不過真係要撞啱天氣好先得

樓主型撚
你就rich撚
點gun

Richllm
樓主又型又rich點跟

我第一日上山天氣都麻麻
真係睇彩數

毒撚都好跟

收到風你嚟緊一年會飛三次日本

收到風你都食唔少雪糕

收錯風啦

Push

DAY4 梅山公園 蘭潭 文化路夜市

梅山公園本來就唔係我個PLAN入面
本身諗住去完太平雲梯就番去北門行下鐵路館之類
點知走左班巴士
搞到行程跟唔上預期
結果唯有係梅山搵野行下
最後就去左梅山公園

鄉下地方
真係好支那FEEL

梅山公園唔大

地圖都一眼望得晒

基本上成個公園都無咩睇頭
咁緊係行上去暸望台

中途經過觀景台

梅山真係無咩風景好睇

係唔知點解公園入面會有部戰機

行上面就係暸望台

D山全部睇唔到

體驗館又無開

周圍都有既國父

因為唔係專程黎
所以實在稱唔上叫伏
不過呢D咁既公園
真係香港搵個大D既公園都屌打佢

唯一有睇頭我覺得係呢D文字石板

停落黎睇一睇
焦慮既心情好似平復番D

仲有個樹屋平台

上到黎D樹好似同我打招呼咁

呢塊石係最得意

好似見到肥絲講野咁

第三門

行左大半個鐘
又番到巴士站等尾班車番嘉義

班巴士連總站都要遲成十幾分鐘先出現
真係痴撚線
好在問左D街坊確定真係呢個站上車姐

呢班巴士應該係FOR某幾間中學放學既
完全打爆晒成架巴士

落左車周圍影下

番酒店放低D野就再出去
係嘉義少有既夜景

蘭潭
坐市區1路可以直接到達
不過脫班問題一樣嚴重
個巴士APPS真係堅廢

蘭潭其實係一個水庫

而夜晚
係會有音樂噴泉

十月即係冬令時間
每晚總共有四場

其實我已經係抱住中伏心態黎睇
因為除左行夜市實在無野好做
而且已經最後一晚
都無咩可以輸
就即管黎睇下可以有幾伏

坐係岸邊等

好彩都叫做真係有人等下

我估就算係日頭
呢頭風景都唔方靚

音樂噴泉開始前
仲會有日文廣播
唔記得左佢話係台灣第一定亞洲第一
搞到我真係期待左幾十秒

SORRY
真係好無聊
坐係岸邊仲會被顏射
好彩得十分鐘ja

蘭潭除左音樂噴泉
仲有呢個叫做月影潭心

一樣都堅係支那FEEL
枉我仲特登坐車入黎

最後番左去夜市食野
嘉義其實唔只得文化路夜市
但係嘉樂福夜市離酒店太遠
好唔方便
所以都係去番文化路

小籠包雖然唔知點解會變左係台灣美食
但都搵左間去食

加左個蚵仔麵

都係90蚊

話說食完見到有間有燒賣
特登買左番酒店食

點知原來裡面都係小籠包黎
一晚食左十一粒小籠包
仲有黎到台灣好掛住既木瓜牛奶

雖然唔係好多款
但已經好撚飽
不過聽日已經番香港
無所謂啦

DAY4 完

taiwan girl

咪又得big ma

近排掛住BOOK之後去長野同北海道既野
次次遊記寫到最後都會慢左落黎
希望今個星期真係可以寫得完呢一篇

DAY5 阿里山森林鐵路車庫園區 北門車站

第五日
終於都要離開台灣
本身都無諗過黎呢度長旅行
嘉義都係純粹FOR搭單既
下次直頭可以試下快閃
雖然對台灣呢個國家興趣真係唔算太大

起身睇天氣報告

成個台灣係得南部無落雨

CHECK OUT完出發嘉義既最後一日

由嘉義站去北門站
係有火車連接既
但呢架阿里山鐵路一日得兩班車
就好難坐得到
所以我都係選擇左行路
大約二十分鐘左右

條街橫睇掂睇都係支那FEEL

所以我先話唔鐘意

車庫園區

原來就係打算係阿里山落山番嘉義果日係北門落車順便行下既
點知好累番左酒店
就改左今日過黎
因為監獄都係呢度附近
都係順便咁啦

陶板製作

中間有個平交道

但竟然係無閘既

又真係有火車經過

全日會有四班車會經過呢個平交道
而呢架就係九點由嘉義開出既阿里山一號車

估唔到平日都幾爆下

黎呢個園區最想見到就係呢部野

中興號

我本來就係預想坐呢隻車上阿里山既
點知佢星期六日限定既中興號其實都係用上阿里山號既車箱

另外有卡車用左黎做廁所

因為好似好開揚
所以無試去

園區雖然免費參觀
但都幾多火車睇

貴賓車卡

之前坐左兩次既阿里山號車廂

之前去日本同俄羅斯車庫都會見到既轉車台
已經成為晒歷史

後面就係真正車庫

疑似新座位

仲有新裝修緊未開放既車卡

可能好朝早
成個園區都係得三四個人參觀
好優閒

園區對面D舖頭
又福井又伊豆

但點睇都唔似去左日本

外面成堆花牌

無詳細研究

園區行過D就係北門車站
同樣係當日落山錯過既車站

嘉義地圖

今日既路線就係由嘉義火車站出發
到車庫園區再到北門
參觀舊監獄
最後到達嘉義公園
都算係幾充實既市內遊

北門車站

有過百年歷史
好似係
但係門口就真係睇唔出

海拔31米

而家仲有用緊

不過已經過左阿里山號通過既時間
無人賣飛

北門對面有個故事館

睇GOOGLE MAP好似好伏

靜

不過後面D學生好嘈

唔知係咪學校旅行
勁多學生
我走左之後北門站就比人佔領左

咁呢個檜意森活村其實就唔係我行程既一部份

純粹真係路過

見好多人話佢幾好行
但真係唔知佢有咩睇
只係一間間屋仔

仲有NUMBER MARK數

無係度久留
就去下一站
嘉義舊監獄

續

樓主呢？

上星期要做兄弟好多野搞
今個星期可以出番

最近幾多野搞
原本諗住四日既台灣可以好快咁寫完
點知都拖左咁耐
下個星期去北信越都好寫多幾篇先出好

DAY5 舊嘉義監獄

嘉義除左無地鐵
巴士亦都唔係幾方便
主要原因都係班次少
而且仲要脫班
畢竟台仔係玩開電單車
鄉下地方D公共交通真係麻麻地
到左三十歲人既我覺得好可憐

本身係想最後一日買下嘉義D特產
水晶餃
可惜幾間出名既好似都無開咁

周圍亂咁行下

呢D係嘉義既政府機構

仲有好普通既街市

終於黎到嘉義舊監獄

一日只有四場開放時間
九點半
十點半
一點半
同埋最後兩點半
而且仲要由義工帶領參觀
唔需要預約
準時黎到門口就得
因為去左車庫睇左陣
所以我黎到入場係十點半果間

結果呢場參觀只有我同另外一對夫婦
義工阿伯D口音好勁
只係聽得明佢三成左右
又因為好少人
佢講解完成日都好似想問我明唔明咁
好鬼尷尬

不過呢個監獄唔算多野睇
相比起之前去聖彼得堡
果個好睇好多
仲可以自由參觀
雖然要比入場費

監獄通常會留一層閣樓

用黎放神主牌同監視用
仲有指示燈

不過無SENSOR

男監犯個倉勁細

上面果層貫通晒成個倉

阿伯話見到個犯唔規矩就會係上面倒水

牙醫凳

似用黎烤問多D

主要無聊既原因就係呢D

好似話係D犯既手作
成年事係完全格格不入
仲記起聖彼得堡間黑房
諗番完全係兩個世界

不過都有呢D用剩餘物資造既作品

防空洞

阿伯不斷強調呢座野成百年歷史
但其實百年既建築又真係無咩特別